想知Tricor 多少少

做左audit 2年，黎緊就會考最後一張paper （非QP）
諗住考完之後轉下工 但唔知應該成績出左即刻轉定係間firm做滿3年claim左experience先
想問下tricor accounting環境點？
有無人介意講多少少

考到先算

樓主唔係big4?

起咗底，佢當時有big4 offer 但prefer 入local

假膠咋？有big4唔入揀local

屋企人都唔係香港 我自己係香港做多幾年嘢就會翻返佢哋到 所以big唔big4對我黎講唔係好重要 我想少啲人事問題同多啲時間自己處理家務事 何況我間firm其實都唔差呀 做2年已經俾我升到senior人工同2nd tier一樣

好多時候大家追求既野都唔同 唔洗咁樣講嘢既
利申 hku grad 有兩個big4 offer

樓主係勁人
Btw tricor accounting係接outsouce
都chur chur地
有fd間唔中都做到凌晨

樓主考cpaa
唔係做audit 既路過

acca

犀利
Closed book好似仲難

我身邊啲人都睇我唔起佢哋話我避世所以唔考QP
但其實acca同QP完全唔同嘢黎

當初唔考QP?
Audit 班友個個都考QP
當初有諗過考Acca
見到closed book就放棄

長遠黎講唔會係香港 所以考QP都無乜幫助 同埋覺得個考試制度好無聊 尤其係final
qp就計算同理論多啲 acca比較challenge思維 少計數 但會叫你challenge而家既acc standard有咩漏洞

唔係香港做野 真係無分別
好在無考 少計數 唔啱我

幫你推post ,我都想知

但睇唔起你既仲有你朋友咩？好仆街

唔係想攻擊你，但local firm 同big4 個exposure 差咁遠，你人工追得上但視野同經濟已經落後好多，用人工黎比冇咩意思

講返你問嘅問題，建議你做多一兩年audit先，你而家跳出去叫價好低同埋人工升幅好慢

經驗*

點解有間國際知名唔做，做間咁既細野？
外國冇人識 （我估

我明白呀。做選擇之前乜都諗過晒
都同以後想做既事情有關，呢方面細啲既firm可以offer到俾我既比大firm多，至少呢兩年黎講無乜好後悔，每一日返工都有學到我想要既野
所以而家先想轉工，想了解多啲關於幫人做accounting方面既嘢，例如用system 呢啲係做audit比較學唔到既
人工唔低過平均就OK啦，但唔想入到當員工係奴隸既公司咁解

因為以後想行既路唔同
我覺得自己需要學既嘢係細firm學到比較快

咁點解你要轉工？你去commerical每日做嘅野只會更routine, 長遠計學野唔會多過audit
以我所知，tricor 好多嘅客通常都較細規模同埋簡單嘅book keeping，除左tricor套system你仲學到啲咩？
你如果有interview你要問清楚

細firm support 少同冇咩structure 去grow 你既時候，學濕星野比較快...

學點樣瘋狂入機

樓主最後有無轉工呀